---
title: Underfitting and Overfitting
layout: page
date: 2018/5/10
updated: 2018/6/13
comments: false
mathjax: true
tags: 
- coursera
categories: 
- ML
toc: true
---

<!-- toc -->

[TOC]

# 1. underfitting and overfitting

我们利用多项式回归获得更加准确的拟合曲线，实现了对训练数据更好的拟合。然而，我们也发现，过渡地对训练数据拟合也会丢失信息规律。看两个概念：

- **欠拟合（underfitting）**：拟合程度不高，数据距离拟合曲线较远，如下左图所示。
- **过拟合（overfitting）**：过度拟合，貌似拟合几乎每一个数据，但是丢失了信息规律，如下右图所示，房价随着房屋面积的增加反而降低了。

![underfitting_and_overfitting](05_Overfitting_and_Regularization/underfitting_and_overfitting.png)

我们有如下策略来解决过拟合问题：

1. 减少特征数，显然这只是权宜之计，因为特征意味着信息，放弃特征也就等同于丢弃信息，要知道，特征的获取往往也是艰苦卓绝的。
2. 不放弃特征，而是拉伸曲线使之更加平滑以解决过拟合问题，为了拉伸曲线，也就要弱化一些高阶项（曲线曲折的罪魁祸首）。由于高阶项中的**特征 x** 无法更改，因此特征是无法弱化的，我们能弱化的只有高阶项中的**系数 θi**。我们把这种弱化称之为是对参数 θ 的惩罚（penalize）。**Regularization（正规化）**正是完成这样一种惩罚的“侩子手”。

如下例所示，我们将 θ3 及 θ4 减小（惩罚）到趋近于 0，原本过拟合的曲线就变得更加平滑，趋近于一条二次曲线（在本例中，二次曲线显然更能反映住房面积和房价的关系），也就能够更好的根据住房面积来预测房价。要知道，预测才是我们的最终目的，而非拟合。

![regularization](05_Overfitting_and_Regularization/regularization.png)



# 2. Regularized Linear Regression

在线性回归中，我们的预测代价如下评估：

$$J(\theta)=\frac{1}{2m}\sum\limits_{i=1}^m(h_\theta(x^{(i)})-y^{(i)})^2$$

为了在最小化 J(θ) 的过程中，也能尽可能使 $θ$ 变小，我们将上式更改为:

$$\begin{align*} J(\theta) &= \frac{1}{2m}\sum\limits_{i=1}^m(h_\theta(x^{(i)})-y^{(i)})^2+\lambda\sum\limits_{i=1}^{n}\theta_j^2 \\ &= \frac{1}{2m}(X\theta-y)^T(X\theta-y)+\lambda\sum\limits_{i=1}^{n}\theta_j^2 \end{align*}$$

其中，参数 λ 主要是完成以下两个任务:

1. 保证对数据的拟合良好
2. 保证 $θ$ 足够小，避免过拟合问题。

> λ 越大，要使 $J(θ)$ 变小，惩罚力度就要变大，这样 θ 会被惩罚得越惨（越小），即要避免过拟合，我们显然应当增大 λλ 的值。

那么，梯度下降也发生相应变化：

$$\begin{align*} \theta_0 &=\theta_0-\alpha\frac{1}{m}\sum\limits_{i=1}^{m}(h_\theta(x^{(i)})-y^{(i)})x_0^{(i)} \\  \theta_j &=\theta_j-\alpha\big(\frac{1}{m}\sum\limits_{i=1}^{m}(h_\theta(x^{(i)})-y^{(i)})x_j^{(i)}+\frac{\lambda}{m}\theta_j\big) \quad (1) \\  \mbox {即：}& \\ \theta &= \theta-\alpha*(\frac{1}{m} X^T(y-X\theta) + \frac{\lambda}{m}\theta_{j}) \quad j \neq 0  \end{align*}$$

其中，**（1）**式等价于：

$$\theta_j=\theta_j(1-\alpha\frac{\lambda}{m})-\alpha\frac{1}{m}\sum\limits_{i=1}^{m}[h_\theta(x^{(i)})-y^{(i)}]x_j^{(i)}$$

由于 $1-\alpha\frac{\lambda}{m}\lt1$ ，故而梯度下降中每次更新 θ，同时也会去减小 θ 值，达到了 Regularization 的目的。

如果使用正规方程，则使 J(θ) 最小化的 θ 值为：

$$\theta=(X^TX+\lambda\left[\begin{array}{ccccc}0 &\cdots &\cdots &\cdots &0 \\ 0 &1 &\cdots &\cdots &0\\ \vdots & \vdots & 1 &\cdots & 0\\ \vdots &\vdots &\cdots &\ddots & \vdots \\ 0 & 0 &\cdots &\cdots &1 \end{array}\right])^{-1}X^Ty$$



# 3. Regularized Logistic Regression

逻辑回归中的正规化，代价评估如下：

$$\begin{align*} J(\theta) &=\frac{1}{m}\sum\limits_{i=1}^{m}y^{(i)}logh_0(x^{(i)})+(1-y^{(i)})log(1-h_\theta(x^{(i)}))+\frac{\lambda}{2m}\sum\limits_{j=1}^{n}\theta_j^2 \\ &=  \frac{1}{m}\big((\,log\,(g(X\theta))^Ty+(\,log\,(1-g(X\theta))^T(1-y)\big) + \frac{\lambda}{2m}\sum_{j=1}^{n}\theta_{j}^{2}  \end{align*}$$

梯度下降如下:

$$\begin{align*} \theta_0 &=\theta_0-\alpha\frac{1}{m}\sum\limits_{i=1}^{m}(h_\theta(x^{(i)})-y^{(i)})x_0^{(i)} \\  \theta_j &=\theta_j-\alpha\big(\frac{1}{m}\sum\limits_{i=1}^{m}(h_\theta(x^{(i)})-y^{(i)})x_j^{(i)}+\frac{\lambda}{m}\theta_j\big) \\  \mbox {即：}& \\ \theta &= \theta - \alpha*(\frac{1}{m} X^T(y-g(X\theta)) + \frac{\lambda}{m}\theta_{j}) \quad j \neq 0 \end{align*}$$













